# Keyboard race
### Requirements

##### Роут /login
- [x] Додаток повинен починатися з роута /login. Якщо користувач вводить будь-який неіснуючий шлях, наприклад /egyptian-force - перенаправити його на сторінку /login
- [x] Користувач вводить username в елемент вводу (input)
- [x] За кліком на кнопку submit - зберегти username в sessionStorage і перенаправити користувача на роут /game
- [x] Якщо при відкритті /login, в sessionStorage вже є поле username - перенаправити користувача на /game
- [x] Якщо при відкритті /game, в sessionStorage немає поля username - перенаправити користувача на сторінку /login

Цей функціонал уже реалізовано в стартері, але я рекомендую переглянути цей код і почитати про sessionStorage, водночас можна ознайомитися з localStorage, зайвим не буде.

##### Сторінка зі списком кімнат (відкривається при переході на /game)
- [x] Разом із запитом на відкриття сокет з'єднання передати серверу username. Якщо в системі є активний користувач з таким іменем - показати помилку (модалка, алерт, як завгодно). Після цього очистити sessionStorage та перенаправити користувача на /login
- [x] Показати список доступних кімнат картками. Кожна картка має відображати:
    - [x] Кількість під’єднаних користувачів
    - [x] Назву кімнати
    - [x] Кнопка Join. При кліку - підключити користувача до цієї кімнаті
- [x] При кліку на кнопку Create Room - попросити користувача ввести ім'я кімнати (можна використовувати модалку, можна просто prompt)
- [x] Після успішного створення кімнати автоматично підключити користувача до цієї кімнати
- [ ] ВАЖЛИВО: Не можна створювати кімнати з однаковим іменем, в такому випадку потрібно відобразити помилку або сповіщення
- [ ] Автоматично видаляти кімнати, в яких немає користувачів (якщо останній користувач залишив кімнату)
- [ ] Обмежити кількість користувачів в кімнаті. Використовувати для цього константу MAXIMUM_USERS_FOR_ONE_ROOM з конфігу
- [ ] Не показувати в цьому списку кімнати, в яких вже запустився таймер (про таймер пізніше), триває гра або до кімнати вже підключено максимально дозволену кількість користувачів

##### Інтерфейс кімнати
- [x] Ім’я кімнати
- [x] Кнопка Back To Rooms для повернення до списку кімнат
- [x] Список користувачів, які підключені до кімнати. Показати інформацію про кожного користувача:
    - [x] Готовність до гри. Червоний кружечок - користувач не готовий. Зелений - готовий
    - [ ] Ім’я користувача. ВАЖЛИВО виділити активного користувача, наприклад, відобразити надпис (you) біля імені
    - [ ] Progress Bar. Показує прогрес користувача в грі (про це пізніше)
- [ ] Кнопка READY - підтверджує готовність активного користувача до перегонів
- [ ] Якщо активний користувач готовий до перегонів - показати кнопку NOT READY

##### Запуск таймера
- [ ] Коли всі користувачі підтвердили готовність (всі кружечки зелені) - запустити таймер, після закінчення якого розпочнуться перегони. Використовувати для цього константу SECONDS_TIMER_BEFORE_START_GAME з конфігу
- [ ] ВАЖЛИВО звернути увагу, що гра може початися під час виходу будь-якого користувача з кімнати. Наприклад, в кімнаті 4 користувача, 3 з них готові до перегонів. Потім користувач, який не готовий до перегонів, виходить з кімнати - таймер повинен запуститися
- [ ] В момент запуску таймера:
- [ ] Прибрати кнопки Back To Rooms та NOT READY
- [ ] Сервер обирає випадковий текст для перегонів та передає його id або індекс (якщо це масив) на клієнт. Клієнт повинен отримати цей текст через HTTP запит. Зробити для цього GET запит по роуту /game/texts/:id
- [ ] Текст не можна відображати до завершення таймера

##### Старт гри
- [ ] Прибрати таймер
- [ ] Активувати eventListener на натискання клавіш
- [ ] Показати текст
- [ ] Показувати час до кінця перегонів. На прикладі це зображено праворуч угорі (58 seconds left). Використовувати для цього константу SECONDS_FOR_GAME з конфігу

##### Процес гри
- [ ] Показувати прогрес всіх користувачів з кімнати за допомогою progress bar. Змінювати ширину цього елемента відповідно до відсоткового співвідношення прогресу в перегонах
- [ ] Виділяти успішно введені символи зеленим кольором
- [ ] Виділити наступний символ (в прикладі він підкреслюється)
- [ ] Текст може бути тільки англійською мовою. Дозволені будь-які символи і числа
- [ ] Виділити користувача, який вже завершив перегони (в прикладі виділено більш яскравим зеленим кольором)

##### Кінець гри
- [ ] Гра завершується коли всі користувачі з кімнати фінішували або вийшов час (з момента старту гри минуло SECONDS_FOR_GAME секунд)
- [ ] ВАЖЛИВО звернути увагу, що гра може завершитися після виходу з кімнати будь-якого користувача (якщо при цьому всі інші вже надрукували весь текст)
- [ ] Після закінчення перегонів - відобразити результати (наприклад, в модалці). Цілком достатньо такого формату: 1. username #1, 2. username #2
- [ ] Зверни увагу, що цьому списку не треба відображати користувачів, які відключаються під час гри. Навіть якщо користувач фінішував першим, але до кінця гри покинув кімнату - він не потрапить до результатів

##### Після завершення гри
Необхідно зробити наступне:

- [ ] Прибрати таймер до завершення перегонів
- [ ] Видалити eventListener на натискання клавіш
- [ ] Скинути готовність до перегонів для всіх користувачів в кімнаті

Після того, як користувач закриє модалку з результатами перегонів:
- [ ] Повернути кнопку Back To Rooms
- [ ] Показати кнопку READY

- [ ] ВАЖЛИВО. Коли запуститься наступний таймер до початку гри, необхідно отримати новий текст для перегонів
- [ ] ВАЖЛИВО. Не треба реалізовувати перепідключення до кімнати при перезавантаженні сторінки. Досить відключити користувача від кімнати і показати йому список доступних кімнат. Якщо дуже хочеться - можна, але це не входить до вимог

Важливі моменти
- [ ] Вся інформація повинна відображатися в режимі РЕАЛЬНОГО ЧАСУ. Оцінюватися буде саме це. Коли створюється нова кімната - всі інші користувачі теж бачать цю кімнату, при підключенні до кімнати користувача - всі бачать, як кількість підключених користувачів до кімнати збільшилася на 1. Так само і весь інший функціонал
- [ ] Масив доступних текстів зберігається в файлі data.js. Важливо використовувати тексти з цього файлу
- [ ] Якщо ти не користуєшся стартером, обов’язково створи файл config.js на видноті. Додай туди наступні константи: MAXIMUM_USERS_FOR_ONE_ROOM, SECONDS_TIMER_BEFORE_START_GAME, SECONDS_FOR_GAME. А також додай файл data.js і включи туди доступні тексти
- [ ] Перед надсиланням домашки переконайся, що проект запускається саме на 3002 порті
- [ ] Домашку необхідно опублікувати на Bitbucket
- [ ] Що буде оцінюватися
- [ ] В першу чергу - функціонал:
- [ ] До сервера не можуть бути підключені користувачі з однаковими username
- [ ] Реалізація кімнат
- [ ] Реалізація гри
- [ ] Логіка додатку. Клієнт і сервер не бомбардуються зайвими подіями


##### Assessment
Реалізація всього функціоналу буде оцінена в 9 балів, а додаткові бали можна отримати за наступні речі:
Охайний код розділений по файлах. Не дублюється логіка
Деплой проекту на будь-який сервіс. Наприклад, Heroku. Так буде простіше перевіряти :)
Якісь прикольні додаткові фічі (не забудь написати про це, якщо будеш робити). Все що завгодно: прикольні стилі, можливість змінити користувача, відображати ім'я активного користувача, звуки в грі, відобразити швидкість набору символів і таке інше
Використання TypeScript
##### Поради
Реалізувати процес гри значно важливіше, ніж кімнати. Невеликий спойлер - цей функціонал знадобиться тобі для наступної домашки. Дуже важливо це реалізувати
Не забудь враховувати подію disconnect
Створюй хелпери. Деякі хелпери можна взяти з прикладу з лекції (лічильник), вони точно знадобляться
Для відкриття модалки можна взяти код з другої вступної домашки (ES6)
